# nodejs+rabbit



## Getting started

Запускаем Docker командой `docker-compose up --build -d`


После запуска сервера по адресу "http://localhost:3003/polls/amqp/" можно будет отправить из питона в кролик сообщение

Нода подцепит данные и сразу обработает. Если сообщение по какой-то причине не будет обработано оно отправится во вторую очередь. Если сообщение не будет обработано во второй раз то оно отправляется в Mongo для дальнейшего разбирательства.


## GET

http://localhost:3003/polls/amqp/ - Отправляет сообщение в кролика

http://localhost:8081/ - Mongo Express - тут можно посмотреть записи в БД (экспресс может не запуститься с первого раза, я запускаю его вручную из докера и он заводится без проблем)


## Проверить работу БД

чтобы проверить записываются ли данные в БД можно в файле `nodejs\controller\sendMessage.controller.js` на 36 строчке заменить равенство на неравенство и запустить http://localhost:3003/polls/amqp/

В этом случае кролик обработает обе очереди и во второй отправит сообщение в Монго.